{"exam":[{"question":"Uma organização precisa migrar cargas de trabalho especializadas para a nuvem, mantendo ao mesmo tempo o licenciamento e a arquitetura complexos existentes. Qual solução do Google Cloud a organização deve usar?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Mecanismo de computação","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Solução Bare Metal","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"Execução na nuvem","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Função de nuvem","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma agência de viagens deseja compartilhar facilmente seu conteúdo de mídia social com parceiros. O que a organização deve usar?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Um banco de dados NoSQL","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Gerenciamento de configuração do Anthos","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"O ambiente padrão do App Engine","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Uma interface de programação de aplicativos (API)","correct":true,"why":""}}},{"question":"Uma organização deseja transformar vários tipos de dados estruturados e não estruturados na nuvem, provenientes de diversas fontes. Os dados devem estar prontamente acessíveis para análise e insights. Qual sistema de armazenamento de dados em nuvem a organização deve usar?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Banco de dados relacional","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Centro de dados privado","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Campo de dados","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Armazém de dados","correct":true,"why":""}}},{"question":"Uma organização deseja usar todos os dados disponíveis para oferecer sugestões preditivas em seu site que melhorem com o tempo. Qual método a organização deve usar?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Automação de dados","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Análise de tendências","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Aprendizado de máquina","correct":true,"why":""},"D":{"answer":"Regressão múltipla","correct":false,"why":""}}},{"question":"Depois de lançar uma nova atualização, uma organização encontrou um pequeno bug em seu videogame online. Como a organização deve abordar esse bug enquanto segue os princípios do SRE?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Aceite e aprenda com o bug porque falhar é normal","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Aceite e ignore o bug porque é apenas menor","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Faça uma autópsia para repreender o empregador responsável pelo bug","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Documente a correção de bugs para eliminar todos os bugs futuros","correct":false,"why":""}}},{"question":"Por que as organizações muitas vezes têm dificuldade para dimensionar sua infraestrutura de aplicativos locais?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"O dimensionamento de instâncias de computação pode violar a conformidade e/ou regulamentação","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Aumentar a capacidade computacional é demorado e caro","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"Suas funções de computação sem servidor lutam para atender à demanda","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Sua arquitetura multinuvem é complexa e cara","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização deseja usar a análise de dados do Big Query para entender o desempenho do site, mas deseja mover apenas alguns dados para a nuvem. Qual ambiente a organização deve usar?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Nuvem privada","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"No local","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Multinuvem","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Nuvem híbrida","correct":true,"why":""}}},{"question":"O que é registro no contexto da tecnologia de nuvem?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Gravando eventos de aplicativos e sistemas operacionais como texto","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Monitorando limitações de rede e recursos","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Rastreando o código-fonte em uma organização","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Registro de despesas com infraestrutura e hardware","correct":false,"why":""}}},{"question":"Como o Cloud SQL ajuda as organizações a criar insights de negócios?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Integra-se com plataformas de business intelligence e análise","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Gera previsões usando modelos de aprendizado de máquina","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Gera gráficos em tempo real e análises inteligentes","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Transforme dados de negócios de não estruturados em estruturados","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização lançou recentemente um agente virtual de suporte ao cliente, gerando grandes quantidades de dados de texto e fala. Por que eles deveriam usar um data warehouse em nuvem para interpretar esses dados?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Para visualizar nativamente os dois tipos de dados usando um painel em tempo real","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Para ingerir e analisar dados estruturados e não estruturados em escala, em tempo real","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"Para proteger a transmissão de dados entre ambientes locais e na nuvem","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Para transformar dados de estruturados em não estruturados","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização deseja adicionar uma nova função ao seu aplicativo. Eles querem escrever o código e deixar que o provedor de nuvem pública cuide da infraestrutura. Qual solução de infraestrutura eles deveriam usar?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Máquinas virtuais","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Solução Bare Metal","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Computação sem servidor","correct":true,"why":""},"D":{"answer":"Registro de contêiner","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização deseja aproveitar ferramentas e automação como parte de sua nova filosofia DevOps. Que desafio operacional isso resolverá?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Tarefas manuais repetitivas que dificultam os fluxos de trabalho","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Supervisão demorada de tarefas criativas","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Problemas de distribuição e cadeia de suprimentos","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Equipamento técnico defeituoso que limita a inovação","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização precisa armazenar dados estruturados, semiestruturados e não estruturados em seu formato nativo bruto no mesmo repositório. Qual solução de gerenciamento de dados em nuvem a organização deve usar?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Campo de dados","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Lago de dados","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"Base de dados","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Armazém de dados","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização deseja que seus usuários validem uma série de novos recursos para seu aplicativo. Por que eles deveriam usar o App Engine?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Porque o aplicativo deles é conteinerizado e habilitado por microsserviços","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Porque o aplicativo atualizado incluirá apenas novos recursos","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Para executar diferentes versões do aplicativo para diferentes usuários","correct":true,"why":""},"D":{"answer":"Para executar diferentes versões do aplicativo para o mesmo usuário","correct":false,"why":""}}},{"question":"Como uma organização se beneficiaria com o uso do Looker?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Gerenciamento ideal de identificação e acesso","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Tecnologia líder de armazenamento sem servidor","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Precisão robusta de reversão de dados","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Inteligência e análise de negócios avançadas","correct":true,"why":""}}},{"question":"Uma organização oferece um serviço de saúde proativo. Eles desejam coletar dados dos pacientes de maneira eficiente e automática. O que a organização deve incentivar os pacientes a fazer?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Use dispositivos de exames de saúde em casa e carregue seus dados de saúde diariamente","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Use dispositivos da Internet das Coisas (IoT) que carregam seus dados de saúde em tempo real","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"Autoavaliar seus dados de saúde e, em seguida, documentá-los e carregá-los em tempo real","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Visite uma enfermeira que usará os dispositivos da Internet das Coisas (IoT) para coletar e fazer upload de seus dados de saúde","correct":false,"why":""}}},{"question":"Como uma organização global se beneficiaria ao gerenciar seus dados com o Cloud Spanner?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"O Cloud Spanner é otimizado para armazenamento frio","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"O Cloud Spanner replica dados entre regiões em tempo real","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"O Cloud Spanner está otimizado para ingerir dados não estruturados","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"O Cloud Spanner visualiza e analisa dados em tempo real","correct":false,"why":""}}},{"question":"Um funcionário recebe um e-mail do seu provedor de serviços de Internet solicitando o número da conta bancária e a senha. Que ameaça à segurança cibernética é essa?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Ransomware","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Negação de serviço distribuída","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Spam","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Phishing","correct":true,"why":""}}},{"question":"Uma organização deseja passar de uma abordagem tática de adoção da nuvem para uma abordagem transformacional. Como eles devem adaptar a maneira como lideram a organização?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Aumentar a visibilidade de cima para baixo e promover uma cultura de inculpabilidade","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Mudar um modelo de despesas operacionais para despesas de capital","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Impulsione a adoção da nuvem com foco no colaborador individual","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Invista em infraestrutura local para redesenhar as relações entre TI e funcionários","correct":false,"why":""}}},{"question":"Por que os dados armazenados no Google Cloud são seguros e privados?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Os dados são criptografados pelo Security Command Center","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Os dados são criptografados pelo Cloud Data Loss Prevention","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Os dados são criptografados por padrão","correct":true,"why":""},"D":{"answer":"Os dados são criptografados quando uma tag apropriada é aplicada","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização deseja usar vários conjuntos de dados de marketing para prever a aquisição de usuários. Como eles deveriam usar a tecnologia de nuvem para obter novos insights a partir dos dados?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Importe os conjuntos de dados para um data warehouse personalizado e, em seguida, arquive os dados antigos","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Importe e arquive seletivamente os conjuntos de dados em um data lake personalizado","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Separe os conjuntos de dados e faça previsões usando aprendizado de máquina","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Combine os conjuntos de dados e faça previsões usando aprendizado de máquina","correct":true,"why":""}}},{"question":"Uma organização deseja coletar métricas e metadados de seus aplicativos em nuvem e colocá-los em painéis. Qual ferramenta do Google Cloud eles devem usar?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Monitoramento de nuvem","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Rastreamento de nuvem","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Registro em nuvem","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Depurador de nuvem","correct":false,"why":""}}},{"question":"Um gerente quer analisar o acesso aos dados do Google Cloud entre os funcionários. Quem é responsável pela definição das políticas de acesso aos dados?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Identificação de nuvem","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Equipe de atendimento ao cliente do Google Cloud","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"A equipe de TI da organização","correct":true,"why":""},"D":{"answer":"Os usuários finais da sua organização","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização decidiu modernizar seus aplicativos na nuvem para acompanhar as necessidades de seus clientes. O que pode ter motivado esta decisão comercial?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Seus aplicativos locais são escalonados automaticamente apenas para atender à demanda","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Eles querem mudar de um modelo de repartição para um modelo de despesas de capital","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"O código-fonte deles muda erroneamente sem interação do desenvolvedor","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Seus aplicativos locais levam meses para serem atualizados e implantados","correct":true,"why":""}}},{"question":"Uma organização precisa categorizar um grande grupo de fotografias usando aprendizado de máquina pré-treinado. Qual produto ou serviço do Google Cloud a organização deve usar?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"API de visão","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"BigQueryML","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Visão AutoML","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Observador","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização oferece um programa de fidelidade para seus clientes. Recentemente, fez parceria com outras empresas para que os clientes possam obter pontos de fidelidade em diversas outras lojas. Por que a organização deveria usar interfaces de programação de aplicativos (APIs)?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Para migrar todos os dados de parceiros para recuperação de desastres","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Para analisar e publicar estatísticas do programa de fidelidade em um painel","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Para personalizar recomendações para usuários de cartões de fidelidade","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Para conectar sistemas de terceiros para garantir informações atualizadas","correct":true,"why":""}}},{"question":"Como as APIs prontas para uso tornam a inteligência artificial e o aprendizado de máquina mais acessíveis para todos os clientes do Google Cloud?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Eles não exigem especialistas técnicos","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Eles não requerem entrada e validação de dados","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Eles exigem menos permissões de segurança","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Todos eles exigem modelos de treinamento personalizados","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização descobre que a quantidade de dinheiro em suas máquinas de venda automática não corresponde ao valor dos itens vendidos. Eles decidiram atualizar suas máquinas de venda automática com sistemas de pagamento móvel baseados em nuvem. Como a organização poderia se beneficiar desta atualização?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Eles poderiam relaxar as permissões de acesso a dados","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Eles poderiam reduzir seus gastos excessivos com o orçamento de erros","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Eles poderiam melhorar sua segurança de perímetro","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Eles poderiam visualizar o histórico de dados para ver as transações","correct":true,"why":""}}},{"question":"Um serviço de entrega de comida precisa de acesso em tempo real às informações do cardápio de todos os restaurantes parceiros. Eles também precisam compartilhar informações sobre pedidos de clientes com os restaurantes em tempo real. O que a organização deve usar?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Engenharia de confiabilidade do site (SRE)","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Uma interface de programação de aplicativos (API)","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"Um modelo de aprendizado de máquina personalizado","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Um banco de dados multirregional","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização está planejando criar muitos novos aplicativos e precisa de um sistema para gerenciar e orquestrar seus contêineres. Por que eles deveriam usar o Google Kubernets Engine?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Ele permite implantação e testes rápidos de aplicativos","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Ele otimiza o desempenho da máquina virtual","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Ele conecta sistemas legados a um aplicativo","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Ele fornece código-fonte pré-escrito para desenvolvimento de aplicativos","correct":false,"why":""}}},{"question":"Sua organização possui dados de clientes locais, mas deseja aproveitar as vantagens da segurança e durabilidade do armazenamento na nuvem. Os dados contêm informações de identificação pessoal (PII) e a organização deseja garantir que as PII sejam desidentificadas por meio de mascaramento para manter essas informações seguras. Qual serviço ofereceria essa proteção?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Além da Corp","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Programa de Conformidade HIPAA","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Armazenamento na núvem","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Prevenção contra perda de dados na nuvem","correct":true,"why":"Cloud Data Loss Prevention allows you to protect sensitive data as you migrate to the cloud, it unblocks more workloads as you migrate to the cloud. Cloud DLP enables you to inspect and classify your sensitive data in structured and unstructured workloads. De-identification techniques like tokenization (pseudonymization) let you preserve the utility of your data for joining or analytics while reducing the risk of handling the data by obfuscating the raw sensitive identifiers."}}},{"question":"Os funcionários da sua empresa pagam pelos projetos do GCP com cartões de crédito pessoais, que são reembolsados ​​no final de cada mês pelo departamento financeiro. Sua equipe de gerenciamento tomou a decisão de mesclar todos os projetos em uma única conta de faturamento. Qual das seguintes abordagens é a melhor solução?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Navegue até a seção Gerenciamento de recursos do Console do GCP e mova todos os projetos para a organização raiz.","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Nenhuma mudança é necessária, este método é a melhor abordagem","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Crie uma nova conta de faturamento e vincule todos os projetos","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Crie um tíquete de suporte com o Suporte do Google para lidar com as informações do cartão de crédito","correct":false,"why":""}}},{"question":"Sua organização migrou uma carga de trabalho do ambiente local para o Google Cloud Compute Engine. Eles estão executando a carga de trabalho há nove meses e não houve alteração no uso da capacidade e é improvável que a capacidade aumente no futuro próximo. Qual seria a solução de preços mais barata?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Descontos por uso contínuo","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Preços sob demanda","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Descontos por uso prolongado","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"VMs preemptivas","correct":false,"why":""}}},{"question":"Você é uma empresa de jogos para dispositivos móveis que está atualmente desenvolvendo um aplicativo de jogos para dispositivos móveis. Você precisa armazenar 3 KB de dados estruturados não aninhados que representem o perfil de um jogador. Esses dados são em tempo real e são acessados ​​com frequência. Qual solução de armazenamento atenderá a esse requisito?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"BigQuery","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Armazenamento na núvem","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Nuvem BigTable","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Armazém de Fogo","correct":true,"why":""}}},{"question":"Sua organização tem máquinas virtuais em execução no local que deseja migrar para a nuvem. Durante o processo de migração, eles também gostariam de contentorizar as suas cargas de trabalho. Qual das seguintes opções seria adequada para esta migração?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Serviço de migração de banco de dados","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Migrar para o Anthos","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"Sprint na nuvem","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Migrar para o Compute Engine","correct":false,"why":""}}},{"question":"Você é o líder da equipe designado para o desenvolvimento de um aplicativo. Você deve otimizar o fluxo de trabalho eficiente de vários desenvolvedores que trabalham no projeto de desenvolvimento, garantindo ao mesmo tempo grande flexibilidade para todo o processo. Qual dos seguintes serviços de computação em nuvem é mais adequado para a tarefa?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Software como serviço (SaaS)","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Plataforma como serviço (PaaS)","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"Infraestrutura como serviço (IaaS)","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Função como serviço (FaaS)","correct":false,"why":""}}},{"question":"Você recebeu a responsabilidade de gerenciar as APIs do seu departamento e estabelecer políticas de segurança para verificação de identidade, autenticação e controle de acesso. Qual serviço do Google Cloud é mais adequado para realizar essa tarefa?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Apigeu","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"BigQuery","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Motor Kubernetes do Google","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Funções de nuvem","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização está analisando as despesas operacionais mensais na plataforma Google Cloud e detalhando os gastos por região. Qual relatório de faturamento na nuvem integrado seria ideal para visualizar os gastos regionais?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Relatórios de tabela de custos","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Relatórios de cobrança","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Relatório de detalhamento de custos","correct":true,"why":""},"D":{"answer":"Relatórios de descontos por uso contínuo","correct":false,"why":""}}},{"question":"Atualmente, uma empresa está desenvolvendo um aplicativo que será executado no Google Cloud. Eles querem garantir que, se o aplicativo apresentar algum problema, ele será tolerante com qualquer tempo de inatividade. Qual é o requisito descrito?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Resiliência","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Orquestração","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Fluxo de dados","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Redundância","correct":false,"why":""}}},{"question":"Quais das alternativas a seguir são vantagens de adotar um serviço em nuvem como o Google Cloud Platform? (Escolha 3)","multichoice":true,"alternatives":{"A":{"answer":"Escalabilidade quase ilimitada","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Utilização de serviços de baixo custo","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"Alta fiabilidade","correct":true,"why":""},"D":{"answer":"Cada serviço é suportado por APIs abertas","correct":false,"why":""},"E":{"answer":"Os serviços são totalmente gerenciados","correct":false,"why":""}}},{"question":"A sua organização recolheu uma grande quantidade de dados científicos sobre os ciclos de reprodução dos moluscos, que a comunidade científica solicitou que disponibilizasse para download. Sua organização está disposta a compartilhar esses dados científicos, desde que não incorra em custos de saída quando baixados. Qual serviço de nuvem atenderá a esse requisito?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Armazenamento Nearline de armazenamento em nuvem","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"O solicitante do Cloud Storage paga","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"Armazenamento em nuvem Armazenamento Coldline","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"URLs assinados do Cloud Storage","correct":false,"why":""}}},{"question":"Sua startup é uma plataforma de negociação social onde os corretores usam itens entre compradores e vendedores. A plataforma poderia ser descrita como venda de garagem como serviço. A plataforma permite que os compradores tirem fotos de itens únicos ou de um grupo de itens e classifiquem esses produtos. Qual das seguintes soluções seria ideal para a categorização de produtos?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Plataforma de IA","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"TensorFlow","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Vértice AI","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Visão IA","correct":true,"why":""}}},{"question":"Uma organização está migrando para o Google Cloud e tem um aplicativo PHP legado em execução no servidor Windows 2012. Este aplicativo legado foi projetado para fins comerciais internos e não é muito utilizado, mas não pode ser eliminado devido à sua função comercial crítica. A organização deseja eliminar o custo de uma licença do Windows e, idealmente, ter um custo próximo de zero e, ao mesmo tempo, ser gerenciada da forma mais completa possível. Qual serviço de computação seria mais ideal para seu caso de uso?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Funções de nuvem","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Execução na nuvem","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Mecanismo de computação","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Motores Google Kubernetes (GKE)","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização está usando o Google Cloud e precisa adicionar uma pessoa da contabilidade para poder fazer o download de todas as faturas possíveis para fins fiscais de final de ano. Qual recurso de faturamento a empresa está usando para fornecer a funcionalidade necessária?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Perfil de pagamentos empresariais","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Conta faturada na nuvem","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Conta de faturamento de nuvem de autoatendimento","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Perfil de pagamentos individuais","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma empresa está arquitetando um aplicativo e deseja economizar na compra de novas máquinas, na utilização de máquinas subutilizadas e no planejamento da capacidade. Eles não querem adquirir hardware ou software e o prestador de serviços deve fornecer a manutenção. O método deve ser econômico. Qual das seguintes opções atenderia a esse requisito?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Nuvem privada","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Nuvem pública","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"Microsserviços","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Containers","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização migrou a carga de trabalho local essencial para os negócios para o Compute Engine. Cada vez que implementam uma implantação, eles precisam esperar a inicialização do sistema operacional da máquina virtual. A organização precisa reduzir esse tempo de inicialização para que seja o menor tempo possível. Qual serviço em nuvem atenderá aos seus requisitos?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Motor Kubernetes do Google","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Funções de nuvem","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Execução na nuvem","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"SO otimizado para contêiner","correct":true,"why":""},"E":{"answer":"Motor de aplicação","correct":false,"why":""}}},{"question":"Um vice-presidente de uma grande empresa está tentando convencer os executivos dos benefícios de economia de custos de migrar suas cargas de trabalho locais para a nuvem. Quais das alternativas a seguir são características do OPEX? (Escolha 2)","multichoice":true,"alternatives":{"A":{"answer":"Você paga com base no uso","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Você pode parar de pagar por licenças locais","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"Você paga um custo único pelo hardware","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"O provedor de serviços em nuvem é responsável por tudo","correct":false,"why":""}}},{"question":"Você é o líder da equipe de um projeto de desenvolvimento. Um novo recruta ingressa e requer a função de usuário que abrange vários projetos. Em qual nível da hierarquia de recursos do Google você deve atribuir essa função?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Pasta","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Projeto","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Organização","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Recurso","correct":false,"why":""}}},{"question":"Sua empresa deseja gerenciar seus aplicativos executando contêineres e outras cargas de trabalho de forma consistente em data centers locais e em diversas nuvens públicas. Qual serviço do Google Cloud ajudará você a atingir esse objetivo?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Anthos","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Serviço de dispositivo de transferência","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Mecanismo de computação","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"VPN na nuvem","correct":false,"why":""}}},{"question":"Sua organização é uma empresa de jogos para dispositivos móveis e você está criando uma continuação para seu popular jogo Snappy Fish. A equipe de desenvolvimento deseja evitar os problemas de escalonamento que enfrentaram com o título original, mas também deseja continuar usando um banco de dados semelhante ao SQL para garantir que possa entregar o segundo título globalmente no próximo trimestre. O impulso de marketing planejado estimou que as leituras e gravações podem exceder 100.000 por segundo. Qual solução de banco de dados seria mais adequada para seu caso de uso?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Armazém de Fogo","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Cloud Spanner","correct":true,"why":"Cloud Spanner is a fully managed relational database with unlimited scale, strong consistency, and up to 99.999% availability for multi-regional instances. Spanner never needs to be paused for patches, backups, failovers, or even schema updates. Cloud Spanner optimizes performance by automatically sharding the data based on request load and size of the data. As a result, you can spend less time worrying about how to scale your database and instead focus on scaling your business making it an excellent solution for scaling issues while continuing to use a company's SQL-like database."},"C":{"answer":"Nuvem SQL","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"BigQuery","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização tem grandes quantidades de dados residentes no Amazon S3 e deseja migrar esses dados para o Google Cloud para poder visualizá-los usando o Looker. Qual serviço do Google Cloud atenderá aos seus requisitos?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"BigQuery","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Armazenamento na núvem","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Serviço de dispositivo de transferência","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Serviço de transferência de armazenamento","correct":true,"why":"Storage Transfer Service allows you to quickly import online data into Cloud Storage. You can also set up a repeating schedule for transferring data, as well as transfer data within Cloud Storage, from one bucket to another. Transferring data from Amazon S3 to Cloud Storage using VPC Service Controls and Storage Transfer Service: Configure AWS access, Create VPC Service Controls perimeter, Create an access policy and access level by using Access Context Manager, Use Storage Transfer Service to move data between Amazon S3 and Cloud Storage, Schedule Storage Transfer Service to retrieve data on a schedule."}}},{"question":"Você construiu um pipeline de entrega contínua que produzirá uma imagem de contêiner para a versão mais recente do seu aplicativo Web. Você precisa armazenar esta imagem no Google Cloud e ela deve oferecer suporte a repositórios multirregionais ou regionais. Qual serviço você usaria?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Contêineres no Compute Engine","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Registro de artefato","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"Registro de contêiner","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Armazenamento na núvem","correct":false,"why":""}}},{"question":"Sua organização está considerando adotar o serviço de nuvem, mas há preocupações de que o Google Cloud atenda à conformidade regulatória. Você precisa baixar documentos de auditoria realizados por fornecedores terceirizados para comprová-los às principais partes interessadas. Qual escolha irá satisfazer esse requisito?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Gerente de Relatórios de Conformidade","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Centro de Comando de Segurança","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Cargas de trabalho garantidas","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Além da Corp","correct":false,"why":""}}},{"question":"Sua organização pediu que você garantisse que qualquer máquina virtual atual e futura não tivesse acesso externo à Internet. Ao configurar a política da sua organização, como você precisa configurá-la para atender a esse requisito?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Aplicar ao nó raiz","correct":true,"why":"An Organization is the root node of the Google Cloud hierarchy of resources. When you apply the Root Node to the organization policy, you can define settings, permissions, and policies for all projects, folders, resources, and Cloud Billing accounts it parents, etc to ensure that any current or future Virtual Machine has no external internet access. You can set an IAM policy at the organization level, the folder level, the project level, or (in some cases) the resource level. Resources inherit the policies of the parent node. If you set a policy at the Organization level, it is inherited by all its child folders and projects, and if you set a policy at the project level, it is inherited by all its child resources."},"B":{"answer":"Aplicar a todas as instâncias do Cloud Compute","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Aplicar a todos os projetos","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Aplicar a todas as pastas","correct":false,"why":""}}},{"question":"Você está migrando máquinas virtuais do seu ambiente local para o Google Cloud. Em caso de falha, você deseja experimentar e testar as VMs migradas antes de colocá-las em produção. Qual opção atenderá a esse requisito?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Migrar para o Anthos","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Execução na nuvem","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Migrar para clones de teste do Compute Engine","correct":true,"why":""},"D":{"answer":"Runbook das ondas de migração","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma empresa está considerando usar serviços de computação em nuvem para alavancar suas vendas. A empresa deseja utilizar um aplicativo gerenciado por um fornecedor terceirizado para que não precise se preocupar com configurações de servidor e atualizações manuais. Qual dos seguintes serviços de computação em nuvem é mais adequado neste cenário?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Plataforma como serviço (PaaS)","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Função como serviço (FaaS)","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Infraestrutura como serviço (IaaS)","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Software como serviço (SaaS)","correct":false,"why":""}}},{"question":"Sua organização possui uma grande quantidade de dados confidenciais que deseja analisar usando serviços em nuvem. Eles estão procurando uma solução de rede em nuvem para estabelecer uma conexão segura com sua nuvem privada virtual (VPC). O método deve ser econômico e a conexão não requer baixa latência e alta disponibilidade. Qual solução de rede em nuvem atenderá aos requisitos para estabelecer uma conexão segura com sua Virtual Private Cloud (VPC)?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"VPN na nuvem","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Interconexão de parceiros","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Anthos","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Interconexão Dedicada","correct":false,"why":""}}},{"question":"Qual das seguintes opções o provedor de serviços em nuvem é responsável com base no modelo de responsabilidade compartilhada? (Escolha 2)","multichoice":true,"alternatives":{"A":{"answer":"Datacenter físico","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Patch de hardware","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"Patch de aplicativo","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Arquitetura de infraestrutura","correct":false,"why":""}}},{"question":"Sua empresa tem três projetos do GCP. Você foi encarregado de garantir que todos compartilhem políticas. Qual dos métodos a seguir forneceria a menor quantidade de erros ao configurar isso?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Crie uma política para cada projeto individual","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Adicione todos os três projetos em um projeto e defina as políticas dos recursos","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Adicione todos os três projetos em uma pasta e defina as políticas na pasta","correct":true,"why":"Folders are a grouping mechanism and can contain projects, other folders, or a combination of both. Folders can be used to group resources that share common IAM policies."},"D":{"answer":"Adicione todos os três projetos a um recurso e defina as políticas dos recursos","correct":false,"why":""}}},{"question":"Você é uma empresa de jogos para celular e precisa processar métricas de jogos em tempo real para serem analisadas para inteligência de negócios. As métricas dos registros são armazenadas em buckets do Cloud Storage coletados do Cloud Logging. Você deseja um serviço que possa processar os dados para que possam ser analisados ​​no BigQuery. Qual serviço é mais adequado para processar os logs e gerar métricas agregadas a serem analisadas?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Nuvem SQL","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Preparação de dados","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"DataProc","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Fluxo de dados","correct":true,"why":""}}},{"question":"Você tem várias máquinas virtuais residentes em um grupo de recursos. Os recursos precisam de permissão para acessar o BigQuery. Como podemos conceder permissões aos recursos para acessar o BigQuery?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Crie uma conta de serviço e conceda permissões aos recursos (por exemplo, VMs)","correct":true,"why":"The approach is to create a Service Account and grant it the permissions the resources (e g. the VMs) need. Then you create the VMs to use the Service Account as their identity. Resources have a single identity, usually a Service Account. You should create Service Accounts for each functionally|security equivalent resource. Identities are bound to one or more roles. Roles correspond to one of our more service|API methods. Try to use predefined roles but you can create custom roles."},"B":{"answer":"Crie um grupo de recursos e adicione as VMs","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Criar recurso do Compute Engine","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Adicione a política do BigQuery","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma empresa está trabalhando em um projeto que requer a ingestão da interação do usuário a partir de aplicativos de usuário final e eventos de servidor de vários clientes simultaneamente. Qual serviço melhor se adapta ao requisito?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Fluxo de dados","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Armazém de Fogo","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Pub/Sub","correct":true,"why":"Ingestion user interaction and server events: To make use of user interaction events from end-user apps or server events from your system, you may forward them to Pub/Sub and then use a stream processing tool such as Dataflow, which delivers them to BigQuery, Bigtable, Cloud Storage and other databases. Pub/Sub allows you to gather events from many clients simultaneously. Therefore, Pub/Sub is the correct choice among others."},"D":{"answer":"Base de fogo","correct":false,"why":""}}},{"question":"Que princípio de segurança uma organização ganha ao utilizar o Gerenciamento de Identidade e Acesso (IAM)?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Integridade","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Disponibilidade","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Confidencialidade","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Ultimo privilégio","correct":true,"why":""}}},{"question":"Qual oferta de nuvem do Google é mais adequada para soluções Apache Spark e Presto?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Execução na nuvem","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Motor Kubernetes do Google","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Dataproc","correct":true,"why":""},"D":{"answer":"Preparação de dados","correct":false,"why":""}}},{"question":"Você está desenvolvendo uma nova plataforma social em um contêiner Linux personalizado. O aplicativo da web está atualmente em versão beta privada e você precisa iterar rapidamente os recursos, portanto, a implantação é frequente. A base de usuários beta privada é distribuída globalmente, portanto o aplicativo estará em uso 24 horas. Você deseja que o serviço seja totalmente gerenciado. Quais são os dois serviços que são opções viáveis ​​para concluir esta tarefa? (Escolha 2)","multichoice":true,"alternatives":{"A":{"answer":"Padrão do App Engine","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Motor Kubernetes do Google","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"App Engine flexível","correct":true,"why":""},"D":{"answer":"Execução na nuvem","correct":true,"why":""},"E":{"answer":"Cloud Run para Anthos","correct":false,"why":""}}},{"question":"Sua organização tem máquinas virtuais em execução no local que deseja migrar para a nuvem. Qual escolha seria adequada para esta migração?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Migrar para o Anthos","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Ondas de migração","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Migrar para o Compute Engine","correct":true,"why":""},"D":{"answer":"Mecanismo VMWare do Google Cloud","correct":false,"why":""}}},{"question":"Você é uma startup desenvolvedora que está desenvolvendo um novo serviço de entrega de comida para restaurantes populares de fast food e fast food. Um componente importante do design é ter atualizações em tempo real refletidas assim que são adicionadas ou alteradas no banco de dados, garantindo que os clientes e motoristas estejam cientes de quando os alimentos estão prontos para retirada e quando os alimentos estão em trânsito para o destino final. Qual oferta do Google atende melhor a esses requisitos?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Pub/Sub","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Armazenamento na núvem","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Armazém de Fogo","correct":true,"why":""},"D":{"answer":"Fluxo de dados","correct":false,"why":""},"E":{"answer":"Tarefas na nuvem","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização tem uma força de trabalho móvel que frequentemente atende clientes em seus escritórios ou em espaços públicos. Existe uma preocupação dentro da sua organização de que as visualizações de dados internos da empresa do Looker só devem ser acessíveis a partir de dispositivos cooperantes quando acessadas dentro dos escritórios corporativos. Qual serviço de segurança permite limitar o acesso neste cenário?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Identidade na nuvem","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"EU SOU","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Serviço de política da organização","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"BeyondCorp e proxy com reconhecimento de identidade","correct":true,"why":""}}},{"question":"Você tem muitos terabytes de dados residentes no BigQuery. Sua organização solicitou que você analisasse os dados usando aprendizado de máquina. Qual escolha seria ideal para esse cenário?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Fusão de dados","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Vértice AI","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Dataproc","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"BigQueryML","correct":true,"why":"BigQuery ML lets you create and execute machine learning models in BigQuery using standard SQL queries. BigQuery ML democratizes machine learning by letting SQL practitioners build models using existing SQL tools and skills. BigQuery ML increases development speed by eliminating the need to move data."}}},{"question":"Uma empresa de jogos deve lançar seu novo título esportivo na próxima semana e espera receber grande tráfego no primeiro trimestre. É importante que as leituras tenham latência muito baixa. Qual armazenamento de dados é ideal para este caso de uso?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Armazenamento na núvem","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Nuvem BigTable","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"Armazém de Fogo","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"BigQuery","correct":false,"why":""}}},{"question":"Qual nível de hierarquia de recursos do Google é necessário para usar recursos de nível de serviço, como máquinas virtuais (VMs) do Compute Engine, e formar a base para ativar serviços, APIs e permissões de IAM?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Recursos","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Organização","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Projetos","correct":true,"why":""},"D":{"answer":"Pastas","correct":false,"why":""}}},{"question":"Sua organização tem muitas forças de trabalho móveis que utilizam dispositivos corporativos, como laptops, tablets e telefones, para atender clientes em seus escritórios ou em espaços públicos. Há preocupação com a postura geral de segurança e seu departamento de TI perguntou como podemos utilizar o Google Cloud para gerenciar esses dispositivos remotamente usando o servidor Active Directory local da empresa. Qual serviço do Google Cloud seria adequado para este cenário?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Identidade na nuvem","correct":true,"why":"Cloud Identity is an Identity as a Service (IDaaS) solution that centrally manages users and groups. You can configure Cloud Identity to federate identities between Google and other identity providers, such as Active Directory and Azure Active Directory. Cloud Identity also gives you more control over the accounts that are used in your organization. For example, if developers in your organization use personal accounts, such as Gmail accounts, those accounts are outside of your control. When you adopt Cloud Identity, you can manage access and compliance across all users in your domain."},"B":{"answer":"Sincronização do diretório do Google Cloud","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Microsoft AD gerenciado","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Gerenciamento de identidade e acesso (IAM)","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização possui máquinas virtuais executando aplicativos baseados em VMware em seu ambiente local. A organização está planejando uma migração lift-and-shift para o Google Cloud. Qual escolha atenderá a esse requisito?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Migrar para o Anthos","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Mecanismo VMWare do Google Cloud","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"Runbook das ondas de migração","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Serviço de importação lift-and-shift (LASIS)","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização com uma conta do GCP tem 50 TB de dados residentes em seu armazenamento local e deseja transferir rapidamente os dados para o Google Cloud para análise. Qual serviço a organização pode usar para atender a esse requisito?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Armazenamento na núvem","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Serviço de transferência de armazenamento","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Dataproc","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Serviço de dispositivo de transferência","correct":true,"why":""}}},{"question":"Uma organização tem um servidor LDAP (Lightweight Directory Access Protocol) onde deseja permitir que seus usuários acessem os recursos do Google Cloud. Sempre que um usuário LDAP for removido, o acesso ao Google Cloud também deverá ser removido. Qual serviço atenderá a esse requisito?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Proxy com reconhecimento de identidade","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Identidade na nuvem","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Além da Corp","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Sincronização do diretório do Google Cloud","correct":true,"why":""}}},{"question":"Você é um desenvolvedor que trabalha para uma organização bem estabelecida que está construindo seu primeiro aplicativo da web Business-to-consumer (B2C). Há incerteza sobre a popularidade desta nova aplicação web. Você foi solicitado a garantir que os custos operacionais possam chegar a zero. Quais são as duas ofertas do Google que são opções viáveis ​​para atender aos requisitos? (escolha 2)","multichoice":true,"alternatives":{"A":{"answer":"Dataproc","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Base de fogo","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"Pub/Sub","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Execução na nuvem","correct":true,"why":""}}},{"question":"Sua organização está utilizando uma carga de trabalho de computação confiável de código aberto no Compute Engine e deseja garantir alta disponibilidade, mas há um requisito de latência de cerca de 10 ms. Qual das seguintes arquiteturas de disponibilidade é mais adequada para este cenário?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Várias regiões, múltiplas zonas","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Várias regiões, zona única","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Uma região, múltiplas zonas","correct":true,"why":"To ensure high availability and to handling failures, you should distribute your resources across multiple zones and regions to tolerate outages. To decrease network latency, you might want to choose a region or zone that is close to your point of service. For example, if you mostly have customers on the East Coast of the US, then you might want to choose a primary region and zone that is close to that area and a backup region and zone that is also close by."},"D":{"answer":"Região única, zona única","correct":false,"why":""}}},{"question":"Você foi encarregado de transferir dados locais da sua rede para redes de nuvem privada virtual (VPC) no Google Cloud. O método de transferência exige que você controle totalmente a interconexão, a alta disponibilidade e um canal de 10 Gbps. O custo não é um fator. Qual dos seguintes métodos atende ao requisito?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"VPN na nuvem","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Interconexão dedicada em nuvem","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"Interconexão de parceiro de nuvem","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Peering direto","correct":false,"why":""}}},{"question":"Sua organização está planejando uma migração para o Google Cloud. Sua organização é composta por vários departamentos, e cada departamento tem várias cargas de trabalho que deseja administrar automaticamente no Google Cloud. Qual é a estrutura organizacional ideal?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Crie um projeto por departamento, crie uma pasta por carga de trabalho","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Crie uma pasta por departamento, crie um projeto por carga de trabalho","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"Crie um formulário google, quando for feita uma solicitação de departamento crie um projeto por carga de trabalho","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Crie um projeto no nó raiz por carga de trabalho","correct":false,"why":""}}},{"question":"Sua organização oferece um serviço de visualização de dados onde os usuários podem fazer upload de vários arquivos contendo planilhas. Você precisa gerar e enviar por e-mail um relatório em PDF do contrato de serviço para um cliente usando um trabalho de processamento de dados que leva em média 1 hora para ser processado e não mais que cinco horas (uso único). Qual seria a solução de computação mais barata?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Descontos por uso contínuo","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Descontos por uso prolongado","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Preços sob demanda","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Máquinas Virtuais Preemptivas","correct":true,"why":""}}},{"question":"Sua equipe está publicando resultados de pesquisas e precisa disponibilizar grandes quantidades de dados para outros pesquisadores da comunidade profissional e para o público a um custo mínimo. Você deve hospedar os dados?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Use um intervalo do Cloud Storage e ative o pagamento do solicitante","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Use um bucket do Cloud Storage e forneça URLs assinados para os arquivos de dados","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Use um bucket do Cloud Storage e configure uma conexão do Cloud Interconnect para permitir acesso aos dados","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Hospede os dados no local e configure uma conexão do Cloud Interconnect para permitir acesso aos dados","correct":false,"why":""}}},{"question":"Sua empresa precisa segmentar os recursos do Google Cloud usados ​​por cada equipe dos demais. Os esforços da equipe mudam frequentemente e você precisa reduzir o risco operacional e manter a visibilidade dos custos. Qual abordagem o Google recomenda?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Um projeto por equipe","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Uma organização por equipe","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Um projeto que contém todos os recursos de cada equipe","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Uma pasta de nível superior por equipe","correct":true,"why":""}}},{"question":"Qual a diferença entre o Migrate for Compute Engine e o Migrate for Anthos?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Ao contrário do Migrate for Anthos, o Migrate for Compute Engine pressupõe que a origem da migração seja o VMware vSphere","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"O Migrate for Compute Engine cobra pela entrada, mas o Migrate for Anthos não","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"O Migrate for Compute Engine é de código fechado e o Migrate to Anthos é de código aberto","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"O Migrate for Anthos migra para contêineres e o Migrate to Compute Engine migra para máquinas virtuais","correct":true,"why":""}}},{"question":"As informações de usuário da sua organização grande e que muda frequentemente são armazenadas em um banco de dados LDAP local. O banco de dados inclui senhas de usuários e membros de grupos e organizações. Como sua organização deve provisionar contas e grupos do Google para acessar os recursos do Google Cloud?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Replique a infraestrutura LDAP no Compute Engine","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Use a API REST do Firebase Authentication para criar usuários","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Use o Google Cloud Directory Sync para criar usuários","correct":true,"why":""},"D":{"answer":"Use a API REST da plataforma Identifique para criar usuários","correct":false,"why":""}}},{"question":"Sua organização migrou recentemente suas cargas de trabalho de computação para o Google Cloud. Você deseja que essas cargas de trabalho no Google Cloud acessem de maneira privada e segura seu grande volume de dados locais e também deseja minimizar a latência. O que sua organização deve fazer?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Use o serviço de transferência de armazenamento para disponibilizar seus dados com segurança para o Google Cloud","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Crie uma VPC entre seu data center local e seus recursos do Google","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"Pareie seu data center local com a Edge Network do Google","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Use o Transfer Applicance para disponibilizar seus dados com segurança para o Google Cloud","correct":false,"why":""}}},{"question":"Sua organização consiste em muitas equipes. Cada equipe tem muitos projetos do Google Cloud. Sua organização deseja simplificar o gerenciamento de políticas de identificação e acesso para esses projetos. Você pode agrupar esses projetos para atingir esse objetivo?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Agrupe os projetos de cada equipe em um domínio separado","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Atribua rótulos com base nas máquinas virtuais que fazem parte dos projetos de cada equipe","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Use pastas para agrupar os projetos de cada equipe","correct":true,"why":""},"D":{"answer":"Agrupe os projetos de cada equipe em um nó de organização separado","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização precisa categorizar avaliações de clientes baseadas em texto em seu site usando um modelo de aprendizado de máquina pré-treinado. Qual produto ou serviço do Google Cloud a organização deve usar?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"API Cloud Natural Language","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Fluxo de diálogo","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"IA de recomendações","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"TensorFlow","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização está planejando seus gastos com nuvem. O que a organização deve fazer para controlar os custos?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Considere os custos dos recursos da nuvem como despesas de capital no planejamento anual","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Use apenas recursos da nuvem; eles não têm custos de infraestrutura em nuvem","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Revise os custos dos recursos da nuvem com frequência porque os custos dependem do uso","correct":true,"why":""},"D":{"answer":"Avalie os custos dos recursos de nuvem somente quando o SLO não for atendido pelo provedor de nuvem","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização está procurando uma plataforma de aprendizado de máquina de código aberto para criar e implantar seus próprios aplicativos personalizados de aprendizado de máquina usando TPUs. Qual produto ou serviço do Google Cloud a organização deve usar?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"TensorFlow","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"ML de consulta grande","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"API de visão","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Visão AutoML","correct":false,"why":""}}},{"question":"Qual é um exemplo de dados não estruturados que as organizações podem capturar nas redes sociais?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Postar comentários","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Marcação","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Foto do perfil","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Localização","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização depende de vendas sazonais online para a maior parte de sua receita anual. Por que a organização deve usar o App Engine no aplicativo do cliente?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Ajusta automaticamente o inventário físico em tempo real","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Escalonamento automático durante picos de demanda","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"Executa manutenção para evitar vendas sazonais","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Recomenda os produtos certos aos clientes","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização está usando aprendizado de máquina para fazer previsões. Um de seus conjuntos de dados inclui erroneamente dados rotulados incorretamente. Como a previsão será impactada?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Aumento do risco de vazamentos de privacidade","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Aumento do risco de imprecisão","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"Diminuição da compatibilidade do modelo","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Tempo de treinamento do modelo reduzido","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização global está desenvolvendo um aplicativo para gerenciar pagamentos e contas bancárias online em diversas regiões. Cada transação deve ser tratada de forma consistente em seu banco de dados e eles prevêem um crescimento quase ilimitado na quantidade de dados armazenados. Qual produto do Google Cloud a organização deve escolher?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Nuvem SQL","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Cloud Spanner","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"Armazenamento na núvem","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Grande consulta","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização possui servidores que executam cargas de trabalho de missão crítica no local em todo o mundo. Eles querem modernizar a sua infraestrutura com uma arquitetura multi-cloud. Qual é o benefício da experiência da organização?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Capacidade de desativar a conectividade de rede regional durante ataques cibernéticos","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Capacidade de manter backups de seus dados no local em caso de falha","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Acesso total de gerenciamento à sua infraestrutura regional","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Probabilidade reduzida de falha do sistema durante eventos de alta demanda","correct":true,"why":""}}},{"question":"Uma organização precisa executar atualizações frequentes para seu aplicativo de negócios. Por que a organização deveria usar o Google Kubernetes (GKE)?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"As expectativas do cliente podem ser ajustadas sem o uso de ferramentas de marketing","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Mudanças perfeitas podem ser feitas sem causar tempo de inatividade do aplicativo","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"O GKE lida com o controle de versão de maneira integrada e pronta para uso","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"O GKE é adequado para todos os aplicativos monolíticos","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização quer usar a Apigee para gerenciar todas as suas interfaces de programação de aplicativos (APIs). O que a Apigee permitirá que a organização faça?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Aumente a privacidade do aplicativo","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Meça e acompanhe o desempenho da API","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"Analise a velocidade de desenvolvimento de aplicativos","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Comercialize e venda APIs","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização de comércio eletrônico está revisando seu armazenamento de dados na nuvem. Que tipo de dados brutos eles podem armazenar em um banco de dados relacional sem qualquer processamento?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Inventário de produtos","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Fotografias do produto","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Vídeos instrutivos","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Histórico de bate-papo do cliente","correct":false,"why":""}}},{"question":"Um hotel quer modernizar seus sistemas legados para que os clientes possam fazer reservas por meio de um aplicativo móvel. Qual é a vantagem de usar uma interface de programação de aplicativos (API) para fazer isso?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Eles não precisam desenvolver o aplicativo do usuário final","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Eles podem descontinuar seus sistemas legados","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Eles podem transformar seus sistemas para serem nativos da nuvem","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Eles não precisam reescrever o sistema legado","correct":true,"why":""}}},{"question":"Uma organização deseja digitalizar e compartilhar grandes volumes de textos e imagens históricas. Por que uma nuvem pública é uma opção melhor do que uma solução local?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Gerenciamento interno de hardware","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Fornece chave de criptografia física","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Econômico em escala","correct":true,"why":""},"D":{"answer":"Otimiza despesas de capital","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização deseja desenvolver um aplicativo que possa ser personalizado de acordo com as preferências do usuário ao longo do ano. Por que eles deveriam criar um aplicativo nativo da nuvem em vez de modernizar o aplicativo local existente?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Os desenvolvedores podem contar com o provedor de nuvem para todo o código-fonte","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Os desenvolvedores podem lançar novos recursos de forma ágil","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"Os gerentes de TI podem migrar a arquitetura de aplicativos existente sem precisar de atualizações","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Os gerentes de TI podem acelerar o planejamento de despesas de capital","correct":false,"why":""}}},{"question":"Qual tecnologia permite que a organização execute vários sistemas operacionais de computador em uma única peça de hardware físico?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Hipervisor","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Containers","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Computação sem servidor","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Código aberto","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização está fazendo uma mudança estratégica no suporte ao cliente em resposta ao feedback. Eles planejam estender o horário de disponibilidade da linha de apoio. Por que a organização está fazendo essa mudança?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Os usuários esperam experiência profissional","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Os usuários exigem personalização","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Os usuários esperam serviços sempre ativos","correct":true,"why":""},"D":{"answer":"Os usuários exigem acesso regional","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização está migrando seu aplicativo de negócios local para a nuvem. Como isso na nuvem impacta suas operações e custos de pessoal?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Custos reduzidos de gerenciamento de infraestrutura local","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Aumento dos custos de manutenção de hardware local","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Custos reduzidos de licenciamento de software em nuvem","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"aumento dos custos de gerenciamento de hardware em nuvem","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma empresa de varejo armazena seu estoque de produtos em um sistema legado. Muitas vezes, os clientes encontram produtos no site da empresa e desejam comprá-los na loja. Porém, ao chegarem, descobrem que os produtos estão esgotados. Como a nuvem da empresa se beneficia com o uso de uma interface de programação de aplicativos (API)?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Para criar recomendações de produtos personalizadas para clientes","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Para otimizar a estabilidade do sistema legado local","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Curtindo manualmente cada sistema de inventário do site, caso a caso","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Conectando programaticamente o sistema de inventário ao seu site","correct":true,"why":""}}},{"question":"Uma organização está treinando um modelo de aprendizado de máquina para prever eventos climáticos extremos em seu país. Como eles deveriam coletar dados para maximizar a precisão das previsões?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Colete todos os dados meteorológicos uniformemente em todas as cidades","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Colete todos os dados meteorológicos principalmente de cidades em risco","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Colete dados meteorológicos extremos uniformemente em todas as cidades","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Colete dados meteorológicos extremos principalmente de cidades em risco","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização precisa pesquisar o código-fonte de um aplicativo para identificar um possível problema. O aplicativo é distribuído em vários contêineres. Qual produto do Google Cloud a organização deve usar?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Console do Google Cloud","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Rastreamento de nuvem","correct":true,"why":""},"C":{"answer":"Monitoramento de nuvem","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Registro em nuvem","correct":false,"why":""}}},{"question":"Os desenvolvedores web e o pessoal de operações de uma organização usam sistemas diferentes. Como o aumento da comunicação entre as equipes reduzirá os problemas causados ​​pelos silos?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Ao atribuir culpa pelo fracasso e estabelecer consequências","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Combinando as responsabilidades do cargo para garantir que todos tenham acesso compartilhado","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Aumentando a criptografia de dados para fortalecer os fluxos de trabalho","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Ao enfatizar a propriedade compartilhada dos resultados de negócios","correct":true,"why":""}}},{"question":"Como uma grande rede de hotéis se beneficia com o armazenamento dos dados de reservas dos clientes na nuvem?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Acesso de hardware local aos dados de transação","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"Transformação de dados em tempo real em escala dentro de um banco de dados local","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Precisão de transações comerciais em tempo real em escala","correct":true,"why":""},"D":{"answer":"Acesso físico ao hardware durante picos de demanda","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização deseja migrar aplicativos legados atualmente hospedados em seu data center para a nuvem. A arquitetura atual determina que cada aplicativo precisa de seu próprio sistema operacional (SO) em vez de compartilhar um SO. Qual solução de infraestrutura eles deveriam escolher?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Máquinas virtuais","correct":true,"why":""},"B":{"answer":"Código aberto","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Computação sem servidor","correct":false,"why":""},"D":{"answer":"Containers","correct":false,"why":""}}},{"question":"Uma organização opera toda a sua infraestrutura de TI no Google Cloud. O que eles deveriam fazer para se preparar para violações de dados?","multichoice":false,"alternatives":{"A":{"answer":"Reduza a dependência da autenticação multifator","correct":false,"why":""},"B":{"answer":"A segurança dos dados é responsabilidade do Google, portanto a preparação é mínima","correct":false,"why":""},"C":{"answer":"Crie um plano de incidentes para mitigar os impactos","correct":true,"why":""},"D":{"answer":"Fortalecer a segurança do perímetro do data center","correct":false,"why":""}}}]}